### ЗАДАЧА
```
Часть 1

Развернуть проект на yii2
Создать таблицы books и authors
Таблица books будет содержать след. информацию о книгах:
Автор
Год издания
Названия
Рейтинг
Таблица authors будет содержать след. информацию об авторах:
Имя или псевдоним автора
Год рождения
Рейтинг
Сделать 2 CRUD контроллера (можно использовать Gii) для отображения след информации:
AuthorsContoller содержит информацию об авторах, должен обрабатывать след. страницы
Просмотр списка авторов
Добавление / редактирование автора 
Просмотр информации автора
BooksController
Просмотр списка всех книг
Добавление / редактирование книги
Просмотр информации о книги
При просмотре списка авторов и его информации должна быть размещена ссылка на просмотр книг опубликованных данным автором.
При просмотре информации о книге должна быть ссылка для перехода на автора.
Список авторов должен быть отсортирован по рейтингу автора (от большего к меньшему)
Общий список книг должен быть отсортирован по рейтингу книги (от большего к меньшему)
Список книг автора должен быть отсортирован по дате выхода книги (от меньшего к большему)

База данных может быть использована любая

Часть 2

Цель задания: Проверить навыки работы с react.js

Сделать компонент на react.js для отображения списка авторов
Рядом с каждым автором отобразить кол. его книг
Сделать подгрузку авторов по ajax с сервера
На backend части нужно реализовать endpoint который будет возвращать необходимые данные в формате json.
Структура возвращаемых от сервера данных может быть любой (на усмотрение разработчика).
В момент подгрузки данных компонент должен отображать надпись о том что данные загружаются.
Отсортировать список авторов по имени (сортировку реализовать на клиентской части).
Подключить компонент на всех страницах проекта (можно интегрировать в layout) и должен отображаться слева содержимого страницы.
```

### УСТАНОВКА И ЗАПУСК
```
composer install
# настроить config/db.php
./yii migrate
cd web
nohup php -S127.0.0.1:9090 &
```

### АВТОР
Шатров Алексей Сергеевич <mail@ashatrov.ru>